\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\newcommand{\ra}{$\rightarrow$ }

\title{Frameworkunterst\"utzung durch ConcurrentUnit}
\subtitle{}
\author{Wadah Musbah, Fabian Meier, Uta Lemke}

\mode<presentation>
\usetheme{Amsterdam}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}
 
\section{Funktionsprinzip}
  
\begin{frame}[t]{Funktionsprinzip}
  \begin{itemize}
    \item Erweiterung von JUnit
    \item Waiter, der wartet, bis Thread bestimmte Aktion ausgef\"uhrt hat
    \item Timeout, um Lock abzubrechen
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Codebeispiel}

\begin{frame}[t]{JUnit-Syntax}
\vspace*{-0.3cm}
  \begin{block}{Annotations}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{@Test}
      \item \texttt{@Before} zum Initialisieren der Tests
      \item \texttt{@After} zum Cleanup nach dem Test
      \item \texttt{@Ignore} zum tempor\"aren Deaktivieren von Tests
      \item \texttt{@BeforeClass} f\"ur Code, der vor der Objectinitialisierung ausgef\"uhrt werden soll
    \end{itemize}
  \end{block}
  \vspace*{-0.2cm}
  \begin{block}{Assertions}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{assertEquals}
      \item \texttt{assertNull} oder \texttt{assertNotNull}
      \item \texttt{assertTrue} oder \texttt{assertFalse}
      \item \texttt{assertSame} oder \texttt{assertNotSame}
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Beispiel}
  \begin{verbatim}
    @Test
public void shouldDeliverMessage() throws Throwable {
  final Waiter waiter = new Waiter();

  messageBus.registerHandler(message -> {
    // Called on separate thread
    waiter.assertEquals(message, "foo");
    waiter.resume();
  };
  
  messageBus.send("foo");
  
  // Wait for resume() to be called
  waiter.await(1000);
}
  \end{verbatim}
\end{frame}

\end{document}
